中銀會唔會擠提？

最近有好多人中銀攞錢走同取消戶口，存款利率又提高左咁多，係咪中銀會唔夠錢，好擔心遲d會攞唔到錢，有冇人有長輩圖等我話比屋企既長者知

都有機會

睇佢加息搶客就知

好擔心，有冇長輩圖，我要話比屋企人知先得

唔會。佢問返其他銀行借, 一定借比佢。

認真，整圖都要小心d唔好俾位人入
以前東亞有人賴過野

我唔識呢d野，都係攞定穩陣d

支持！

追究 警察濫權濫用武力 先係我地依家既王牌！！！！！

阻一阻你個post, 有d提議：

除左要傾行動細節

我覺得星期五 既 主題 應該要集中加強 於

追究警察濫權濫用武力 ！

先講建議：
1. 將依項命題提高到 同反送中 一樣高度/重要性！
2. 老土d, 黎緊日子整多d 中英示威大Banner關於警察濫權、濫用暴力、同醫館局私通 既問題，追究責任！
3. 議員都應該要有共識去追究依個問題
4. 加強各種文宣。

原因：

關於行動主題，我地要識得運用火種
將香港人團怒火keep住燒：

無錯，撤回係未達成，但人人都知個問題，團火已經係白熱化，所以口號照叫，但唔好只集中於依個命題；

無錯，明日大嶼/雙普選/國歌法都係係大問題，但現實就係依幾個議題好難吸引到大多數市民，太新、太遠，我地可以將佢地加插入我地既討論，但好難成為民意大爆發既火種，只可以乘住其他議題去帶出。

相反地，警察醫館局資料互通、差佬亂打青年人,和平示威者,女示威者、監警會無呀老虎，依d都係實實在在最令市民嬲既議題，亦都係國際社會既人權關注重點，我地一定要將依個命題加強到同反送中一樣高度！

快d 拎錢走

絕對唔會，只會令到佢拆入資金成本上漲，利息升係因為佢要保持六月半年結嘅存款指標所以提高利率吸錢，retail customers 根本影響唔到大市

利申，想佢收皮

借到咁耐就係

Citi Citi Citi
快啲入會

會，轉緊會了

如果呢個時候中銀俾侵侵捉到痛腳就好玩

全港最差服務態度銀行

中銀短期拆息高滙豐40點子 「同連登仔呼籲搬存款有關」

你要錢定要香港!???
入黎睇下, 認同就幫手推post!!!

唔會，因為中銀可以幫港豬開支那戶口，比港豬用支那寶，身邊好多都特登開返個戶口

on9港豬自行賣港

係就慘啦

好彩我無開佢戶口

小心字眼，幾年前東亞件事CIB捉左3個人

我覺得幾好喎
最緊要係要美資

交通都係中資

咁又唔會,樓主係唔係想講中銀會唔會融資成本高左？

即係點？

無本生利。你既錢走去我到，我再借返俾你
HSBC fat fat

咁hsbc咪好穩陣，中銀轉過去都好

越多人做自然會變擠提

推

做緊按揭無得走

SOURCE:

政府修訂《逃犯條例》惹民憤，連登仔呼籲關閉中資銀行戶口，將存款移至英資或華資銀行，《蘋果》發現，香港客戶量數一數二的中銀香港（2388），隔夜拆息定價較同業高20點子（1點子等於0.01厘），更高過另一發鈔行滙豐40點子。有銀行界人士指相差幅度算大，相信與市民呼籲提錢有關。

所謂隔夜拆息，實際是指銀行「今日借明日還」的貸款利率。發鈔行中銀昨日報出的隔夜拆息為1.7%，為眾多出價行中最高，滙豐為1.3%，渣打為1.38%，就算是規模較細的日資銀行僅為1.45%至1.58%，市場平均拆息僅為1.48%。分析認為，隔夜息與銀行短期流動資金關連度高，反映中銀資金較同業緊張，故此其貸款利率較同業為高。

按上述拆息定價，假設有銀行要向同業借10億元計，中銀要求單日利息為4.65萬元，滙豐則為3.56萬元，可以見兩間銀行資金充裕度有頗大分別，滙豐資金充裕可以少收利息。

中銀為全港發鈔行之一，於6月9日反修例大遊行前，曾於微信引述一篇題為「修例護法治 解讀釋疑慮」文章，為政府護航。無論是網民或是示威者，不少人都聲稱已經將中銀香港戶口關閉或撤走資金，部份更稱撤出資金達9位數字，意味近億元。

中銀發言人回覆《蘋果》表示，該行業務運作如常。

「中資行拆息有China premium」

有不願具名的財資界銀行人士指出，中資銀行確有輕微資金撤離迹象，相信與近日社會事件有關，而中銀作為大型銀行較受影響，隔夜拆息較滙豐貴40點子與存款流失有關。另一方面，中資銀行拆息不時較其他銀行稍高，業界稱為中國溢價（China premium），「中資機構本身港元用途多，又可以兌人仔唱返去國內，但都唔會高咁多。」

根據彭博過去2年數據顯示，中銀每當於3月、6月、9月、12月季結過後，才會出現息率較行業顯著貴，而今次中銀錢緊並非出現在這些時段。

星展香港財資市場部董事總經理王良享不評論個別銀行，僅解釋隔夜拆息高低是商業決定，而即使有銀行拆息定價高，「可能意味真係做咗呢個價，唔能夠因為話息率高低就代表缺錢。」

實際交易價較定價低

另外，銀行同業拆息定價每日早上由參與銀行公佈，實際交易價或較早上定價為低，按出價雙方而定。而其他年期方面，中銀1個月拆息昨日為2.37%，較同業例如滙豐2.42%為低。

同樣支持政府的建行亞洲，隔夜拆息未有明顯升幅，其昨日報價為1.55%，不過有銀行家指出，建行亞洲本身規模不及中銀香港，活期存款量較少，故此市民可以提錢走的空間不多，較難出現流動性問題。
===================================================

匯豐銀行今日宣布，由今年8月1日起，取消「個人綜合理財戶口」的最低全面理財總值要求及低額結存服務費，逾300萬名匯豐個人客戶受惠。

匯豐表示，這是香港首家提供免費的基本銀行服務的銀行。同時，該行亦取消多個個人儲蓄戶口類別的月費、年費及櫃位交易費。

由8月1日起，客戶持有或開立個人綜合理財戶口均不設戶口最低結餘要求，並可享一站式銀行服務組合，包括港元儲蓄、港元往來、人民幣及外幣儲蓄（涵蓋多達11種主要貨幣）、定期存款及投資服務。只需一個戶口及一張綜合月結單，客戶即可管理所有個人財務事宜，而透過滙豐流動理財及網上理財服務，隨時掌握戶口的最新狀況。

匯豐香港區零售銀行及財富管理業務主管欣格雷表示，這次取消大部分個人儲蓄戶口的低額結存服務費 、櫃位交易費、月費及年費意義重大。希望藉今天的公布促進普及金融，讓社會各階層的客戶，都能夠享受簡便、快捷的銀行服務。

唔識金融野，有冇人翻譯下

比大英賺好過比大陸

香港01記者你好

樓主呢個係疑問句
唔係直述句

原來有人同我一樣咁擔心

幅圖係隔離post睇到

即係估中銀手上既錢少左
要俾高D 息問其他銀行借錢做生意
但又唔可以100% 話關反送中D 人拎錢事

温提
轉帳要善用政府轉數快
隊都唔使排

要開返個外資銀行户口

[深度分析]香港人的抗爭理念

小心d，唔好太踩界

邊間好？

用或/疑似/可能 呢d字眼

好驚，重申一次我唔係鼓吹，我擔心咋想聽多d人既意見，我真係唔識呢d野

上面張圖寫得太白，應該再婉轉啲，再語言藝術啲

不過中銀要俾好多息比其他銀行
中銀會損失唔少

快d拎返d錢出黎

建議擠提係犯法，小心字眼

幅圖係隔離post睇到，請過去講

同老母講左，佢即刻去禁錢

但今日中銀打比我 問我借唔借錢 仲要講得好詳細 唔似平時

好擔心

好驚

我唔知啊, 我呢d婦孺咩都唔識
人做咩我做咩㗎咋

香港指定發鈔銀行來
點會有事

我都係，所以先上黎問下

滙豐仲要出多招搶佢客 不過要擠提都仲要一段時間 冇咁快

阻大家一陣
［純學術討論］漫談「間接路線」軍事理論

㩒走曬就啱架啦

有冇人po去baby kingdom
大家都係師奶仔，一齊擔心下

真係唔好再傳， 最後兩句有可能犯法
not sure

用fps最多幾錢

請管理員幫我del張圖

唔知會唔會但我已經取消咗户口拎返晒啲錢

而家唔係要佢賺少D咩 ?